### 1. 도입

-	흔히 사용되는 자료 구조의 형태에 이름을 붙여서 개발자들 간에 의사소통이 쉬워진다.
-	현실 세계의 규칙을 추상화하는 추상화 자료 구조

#### 1-1. 큐와 스택, 데크

### 2. 큐와 스택, 데크의 구현

#### 1. 연결리스트를 통한 구현

-	상수시간에 쉽게 구현 가능
-	가장 효율적인 구현은 아님

#### 2. 동적 배열을 이용한 구현

-	환형 버퍼 : 첫번째 원소와 마지막 원소에 head와 tail 포인터를 주고 환형으로 순환하면서 저장한다.

#### 3. 표준 라이브러리 구현

-	python : collections.deque

### 3. 스택과 큐의 활용

#### 3-1. EG) 큐를 이용한 조세푸스 문제의 해법

-	큐의 첫번째 사람이 죽고,
-	큐의 맨 앞에 있는 사람을 맨 뒤로 보내는 작업을 k-1번 반복한다.

#### 3-2. EG) 스택을 이용한 울타리 자르기 문제의 해법

-	15.11 스위핑 알고리즘
-	Core Idea
	-	어떤 판자를 완전히 포함하는 사각형을 해당 판자의 최대 사각형이라고 하자
	-	이 사각형의 높이는 판자의 높이와 같다
	-	이 사각형의 왼쪽 끝과 오른쪽 끝은 판자보다 낮은 판자들로 막혀있다.
	-	사각형의 넓이는 <code>(rihgt[i]-left[i]) * h[i]</code>
-	스위핑 알고리즘의 설계
-	<a href="ch19/fence_sweeping.py">Implementation : Fence Sweeping</a>

### 4. 짝이 맞지 않는 괄호

-	<a href="ch19/bracket.py">괄호 짝 맞추기</a>

### 5. 외계 신호 분석

#### 5-1. 입력의 크기

-	입력의 크기가 너무 크면 온라인 알고리즘을 작성해야 한다.
	-	온라인 알고리즘 예: 삽입 정렬
	-	오프라인 알고리즘 예: 선택 정렬

#### 5-2. 오프라인 알고리즘 만들기

-	<a href="ch19/ites_off.py">ites off-line</a>
-	head와 tail의 이동 관계를 고려해서 최적화하자
	-	<a href="ch19/ites_off2.py">ites off-line 최적화</a>

#### 5-3. 온라인 알고리즘 만들기

-	모든 데이터를 미리 생성하는 대신, 구간에 새 숫자를 포함시켜야 할 때마다 해당 숫자를 하나씩 생성한다. 그리고 필요 없게 된 숫자는 메모리에 저장해 둘 필요 없이 지워버린다.
-	<a href="ch19/ites_on.py">ites on-line</a>

#### 5-4. 신호의 생성

-	입력을 직접 생성해야 하는 문제들
-	python : random
-	<a href="ch19/ites_rand.py">난수 생성</a>
